<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Sxinar</title><link>https://sxi.is-a.dev/</link><description>Recent content on Sxinar</description><generator>Hugo -- 0.128.0</generator><language>tr</language><lastBuildDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sxi.is-a.dev/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Merhaba Dünya</title><link>https://sxi.is-a.dev/post/merhaba/</link><pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sxi.is-a.dev/post/merhaba/</guid><description>Bu bir tanıtım yazısıdır sıkıcı olabilir
1. merhaba Merhaba ben Sxinar burada önemli duyuru ve blog yazılarımı ve bütün link adreslerimi bulabilirsiniz.
Blog’um, RSS destekler. Yazılarımı beğendiyseniz ve takip etmek isterseniz RSS okuyucunuz üzerinden blogumu takibe alabilirsiniz.</description><content:encoded><![CDATA[<style type="text/css">
     
    .notice {
        --title-color: #fff;
        --title-background-color: #6be;
        --content-color: #444;
        --content-background-color: #e7f2fa;
    }

    .notice.info {
        --title-background-color: #fb7;
        --content-background-color: #fec;
    }

    .notice.tip {
        --title-background-color: #5a5;
        --content-background-color: #efe;
    }

    .notice.warning {
        --title-background-color: #c33;
        --content-background-color: #fee;
    }

     
    @media (prefers-color-scheme:dark) {
        .notice {
            --title-color: #fff;
            --title-background-color: #069;
            --content-color: #ddd;
            --content-background-color: #023;
        }

        .notice.info {
            --title-background-color: #a50;
            --content-background-color: #420;
        }

        .notice.tip {
            --title-background-color: #363;
            --content-background-color: #121;
        }

        .notice.warning {
            --title-background-color: #800;
            --content-background-color: #400;
        }
    }

    body.dark .notice {
        --title-color: #fff;
        --title-background-color: #069;
        --content-color: #ddd;
        --content-background-color: #023;
    }

    body.dark .notice.info {
        --title-background-color: #a50;
        --content-background-color: #420;
    }

    body.dark .notice.tip {
        --title-background-color: #363;
        --content-background-color: #121;
    }

    body.dark .notice.warning {
        --title-background-color: #800;
        --content-background-color: #400;
    }

     
    .notice {
        padding: 18px;
        line-height: 24px;
        margin-bottom: 24px;
        border-radius: 4px;
        color: var(--content-color);
        background: var(--content-background-color);
    }

    .notice p:last-child {
        margin-bottom: 0
    }

     
    .notice-title {
        margin: -18px -18px 12px;
        padding: 4px 18px;
        border-radius: 4px 4px 0 0;
        font-weight: 700;
        color: var(--title-color);
        background: var(--title-background-color);
    }

     
    .icon-notice {
        display: inline-flex;
        align-self: center;
        margin-right: 8px;
    }

    .icon-notice img,
    .icon-notice svg {
        height: 1em;
        width: 1em;
        fill: currentColor;
    }

    .icon-notice img,
    .icon-notice.baseline svg {
        top: .125em;
        position: relative;
    }
</style><div class="notice warning" >
    <p class="notice-title">
        <span class="icon-notice baseline">
            
        </span></p><p>Bu bir tanıtım yazısıdır sıkıcı olabilir</p></div>

<h1 id="1-merhaba">1. merhaba</h1>
<p>Merhaba ben Sxinar burada önemli duyuru ve blog yazılarımı ve bütün link adreslerimi bulabilirsiniz.</p>
<hr>
<p>Blog’um, RSS destekler. Yazılarımı beğendiyseniz ve takip etmek isterseniz RSS okuyucunuz üzerinden blogumu takibe alabilirsiniz.</p>
]]></content:encoded></item><item><title>Proje Adı</title><link>https://sxi.is-a.dev/proje/proje/</link><pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sxi.is-a.dev/proje/proje/</guid><description>Bu, proje açıklamasıdır.</description><content:encoded>&lt;p>Bu, proje içeriğidir. Burada projeniz hakkında detaylı bilgi verebilirsiniz.&lt;/p></content:encoded></item><item><title>GSI nedir nasıl kurulur?</title><link>https://sxi.is-a.dev/post/gsi-kurulumu/</link><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sxi.is-a.dev/post/gsi-kurulumu/</guid><description>Merhaba
Bugün yazımda Custom rom derlenmeyen-destek almayan cihazlar için alternatif rom olan &amp;ldquo;GSI&amp;rdquo; nedir onu anlatacağım.
GSI nedir? GSI&amp;rsquo;nın açılımı Generic System İmage olup Türkçe olarak Genel Sistem İmajı (Jenerik olarak da söylenebilir). Ayrıca Project Treble olarak geçer. AOSP ve diğer Custom ROM dağıtımlarının GSI ları bulunmakta. GSI bir rom değildir! Ve bunların bir listesi mevcut. Aşağıda vereceğim.
GSI kurmanın en büyük 2 sebebi;
Daha yüksek Android sürümü Ve insanların kendi arayüzlerini beğenmemesi GSI kurmanın eksileri;</description><content:encoded><![CDATA[<p>Merhaba</p>
<p>Bugün yazımda Custom rom derlenmeyen-destek almayan cihazlar için alternatif rom olan &ldquo;<strong>GSI</strong>&rdquo; nedir onu anlatacağım.</p>
<p>GSI nedir?
GSI&rsquo;nın açılımı Generic System İmage olup Türkçe olarak Genel Sistem İmajı (Jenerik olarak da söylenebilir). Ayrıca Project Treble olarak geçer. AOSP ve diğer Custom ROM dağıtımlarının GSI ları bulunmakta. GSI bir rom değildir! Ve bunların bir listesi mevcut. Aşağıda vereceğim.</p>
<p>GSI kurmanın en büyük 2 sebebi;</p>
<ul>
<li>Daha yüksek Android sürümü</li>
<li>Ve insanların kendi arayüzlerini beğenmemesi</li>
</ul>
<p>GSI kurmanın eksileri;</p>
<ul>
<li>Cihazın garantisi artık (var ise) sayılmaz. Zaten Bootloader kilidini açtığınız an sayılmaz.</li>
<li>Artık cihaz kendi yazılımını kullanmaz.</li>
<li>Düzgün çalışacağının garantisi yok.</li>
</ul>
<p><strong>Asla unutmayın GSI deneyseldir.</strong>
<strong>Her GSI cihazınız ile tam uyumlu çalışmaz. Bunun asla garantisi yoktur. Sadece seçerken resmi derlemeleri seçmeye özen göstermelisiniz. Resmi olmayan derlemeleri seçerken ise tanınmış geliştiricilerin GSI larını tercih edin. Mesela AndyYan veya eremitein gibi kişilerin GSI romları</strong>.</p>
<p>Peki hangi cihazlara kurabilirim?
GSI Android 8 ile tanıtılmıştır. Kutudan Android 8 ve üstü ile çıkan tüm cihazlarda kullanılabilir. Ama ama eski bir sürüm ile gelen cihazlarda yükseltme yapılır ise bu mümkün olabilir (düşük ihtimal).</p>
<p>Ama benim cihazım Android 8 ile gelmiyor&hellip;
Bazı kişilerin Android sürümleri 8 ile gelmeyebilir. Belki 6 veya 7 ile gelmiş olabilir. Ama sonradan 8 sürümüne yükseltmiş olabilir. Cihazın destekliyip desteklemediğini anlamak için ADB kabuğunda şu komutu çalıştırın;</p>
<p><code>adb shell getprop ro.treble.enabled</code>
Eğer çıktı sonucu true ise cihaz Project Treble destekliyor demektir. Eğer false ise desteklemiyor demektir.
Komut çalışmadımı? adb shell ekini kaldırın ve öyle deneyin.
Veya Treble Info uygulamasını kurun. Aşağıda verdim.</p>
<p>Cihazım Project Treble destekliyor. Şimdi ne yapmalıyım?
Şimdi cihazının hangi GSI lar ile uyumlu olduğunu anlamakta. Kolayca anlamak için cihazınıza şu uygulamayı kurun; Treble Info - Apps on Google Play
Uygulamayı açtığınız gibi karşınıza uyumluluk bilgisi gelecektir. Ama bu terimlerin anlamını açıklayayım;
Ama iki örnek verelim; system-arm64-ab.img.xz ve system-arm32-binder64-A-Only.img.xz
2. Kelime sonrasında (tam sona kadar değil) cihazınızın mimarisi hakkında bilgi verir. Bunlar sadece şunlar olabilir;</p>
<ul>
<li>arm64 - 64-bit mimari.</li>
<li>arm32 - 32-bit mimari</li>
</ul>
<p>Bunlar ne yaaa?</p>
<ul>
<li>arm32-binder64 - 64-bit bağlayıcı. 64-bit atayıcıları olup 32-bit işlemci kullananları içindir.</li>
<li>ab - A/B bölümlü cihazlar için. Cihazda bir tane bile A/B bölüm var ise cihaz A/B sayılır.</li>
<li>A-Only -A-Only bölümlü cihazlar için.
Gerisinin bir anlamı yok.
Ama gereksinim belirlemesi bunlar ile bitmiyor. Treble Info uygulamasında ayrıntılar kısmına gidin. System-as-root (SaR) durumunu kontrol edin. A/B cihazlarda enabled (açık), A-Only cihazlarda ise disabled (kapalı) olacaktır. Kontrol etmekte fayda var. Ayrıca dinamik bölümlü olup olmadığını kontrol edin. Android 10 ve üstü gelen cihazlar da enabled diğerlerinde ise disabled olacaktır. Bu yükleme yaparken önemli olacaktır.</li>
</ul>
<p>Şimdi GSI seçimimizi yapalım;
Treble Info uygulamasındaki &ldquo;İmajları Araştır&rdquo; butonuna basarak veya şu bağlantıdan; Generic System Image (GSI) list
GSI listemize girelim. Buradan Treble Info uygulamasından aldığımız bilgilere göre GSI seçmeliyiz. Seçim size kalmış. Sayfayı ilk açtığınız zaman alt kısımda bulunan &ldquo;Legacy GSIs&rdquo; butonuna basarak diğer GSI lara bakabilirsiniz.
<strong>NOT 1</strong>: Bazı cihazlar VNDKLİTE kullanır. Bu normal VNDK&rsquo;nın daha hafif bir varyantıdır. Uyumluluk vb den ödün verir. VNDKLİTE GSI imajları normal VNDK cihazlar ile çalışabilir. Bu Treble uygulamasında gösterilir. Dikkat ediniz.</p>
<p><strong>NOT 2</strong>: Cihazların VNDK sürümü çok etkendir. Genelde V28 ve üstüne destek olur (9.0). Veya üstü. Ama ne ilginçtir ki bazen V29 (10) desteği olmuyor. Kaldırılıyor. V27 (8.1) sürümünde GSI çok zorludur. Çünkü eski ve destek verilmez. Çok yeni VNDK sürümleri ile de ilk başlarda sorunlar olabilir.</p>
<p>Ya bu yazılar ne anlama geliyor???
GSI seçtiniz ve indireceksiniz. Ama son kısımda bulunan üçlü harf diziliminden anlamadız (bvN gibi)
Bu harflerin anlamı var.</p>
<ul>
<li>
<ol>
<li>Harf;
Hangi cihaz bölümleri uygun olduğu hakkında bilgi verilir.</li>
</ol>
<ul>
<li>a - Cihaz bölüm tibi A-Only olan cihazlar için.</li>
<li>b - Cihaz bölüm tipi A/B olan cihazlar için.</li>
</ul>
</li>
<li>
<ol start="3">
<li>Harf;
GApss kurulu olup olmadığı hakkında bilgi verir. Zaten 3 harf kombinasyonu dışında olan ad kısmında belirtilebilir.</li>
</ol>
<ul>
<li>v - Vanilla demek. Yani GApss yok. Ama bu kurulamayacağı anlamına gelmez.</li>
<li>g - GApss kurulu demek.</li>
<li>o - GApss kurulu demek. Ama Android Go uygulamaları.</li>
</ul>
</li>
<li>
<ol start="3">
<li>Harf;
GSI imajında ROOT olup olmadığı hakkında bilgi. Eğer ROOT lu bir imaj kurarasanız, cihaza ROOT erişimi vermiş olursunuz.</li>
</ol>
<ul>
<li>N - No Su. Yani ROOT yok.</li>
<li>S - Su. Yani ROOT var. PHH Super user ile. İnternetten uygulamasını kurarsanız yönetebilirsiniz. Ama PHH Super user pek güzel değil. Önermem.</li>
<li>Z - eremitein in dinamik süper kullanıcılısı. Bu root var demek. Ama daha önce test etmedim.</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p>Bunlar bu kadardı. İmajı indirin <strong>.XZ</strong> arşivinde olacaktır. Ayıklayın. Ve çıkan imaj adını system.img olarak yeniden adlandırın. Ve boyutu not alın. Çünkü gerekli olacak.
<strong>NOT</strong>: Eğer GSI boyutu sistem bölüm boyutundan fazla ise Android 10 altı ile gelen cihazlarda yüklenemez! Ama 10 üstünde bu mümkün.</p>
<p>Sistem bölüm boyutunu nasıl kontrol ederim?</p>
<ul>
<li>Cihazın Stock ROM unu indirin. ROM daki system bölüm boyutunu kontrol edin.</li>
<li>TWRP ile kontrol edin.</li>
<li>Sanırım bunun için bir ADB komutu vardı. Ama şuan hatırlamıyorum.</li>
</ul>
<p>GSI kurulumu için gereksinimler;</p>
<ul>
<li>Bilgisayar</li>
<li>Bilgisayarı olmayanlar Bugjaeger android uygulaması.</li>
<li>Bugjaeger kullanacaklar için OTG kablosu.</li>
<li>Bilgisayar kullanacaklar için Platform Tools ve USB sürücüleri.</li>
<li>Cihazın bootloader kilidi açık olmalı.</li>
</ul>
<p>Cihazda yapılması gereken ufak bir ayar;</p>
<ul>
<li>USB hata ayıklamayı açın. Ayrıca eğer komutları çalıştırırken Bugjaeger kullanacak ise niz komutları vereceğiniz cihazında USB hata ayıklaması aktifleştirilmelidir.</li>
</ul>
<p>Artık kuruluma geçelim;
Hem Android 10 ve üstü ile gelen cihazlar için hemde Android 10 altı ile gelen cihazlar için talimat vereceğim. Ayrıca TWRP ile yükleme. Ama fastboot (10 üstü fastbootd) kullanmanızı öneririm.
NOT: Bu işlemleri yapmadan önce bootloader kilidini açmayı unutmayın
NOT 2: Eğer cihazda AVB / Dm-verity aktif ise önce devre dışı bırakın.</p>
<p>Android 10 altı ile gelen cihazlar;
<strong>NOT</strong>: Bugjaeger kullanacak olanlar fastboot komutlarını ⚡ kısmından yapmalı :D</p>
<p>İlk olarak <strong>Cihazı fastboot moda alın.</strong></p>
<ul>
<li><code>adb reboot bootloader</code></li>
</ul>
<p>Sistemi silin</p>
<ul>
<li><code>fastboot erase system</code></li>
</ul>
<p>GSI flaşlayın</p>
<ul>
<li><code>fastboot flash system &lt;dosya_yolu&gt;</code></li>
</ul>
<p>Cihazı sıfırlayın. Data ve metadata</p>
<ul>
<li><code>fastboot -w</code>
Veya</li>
<li><code>fastboot erase userdata</code></li>
<li><code>fastboot erase metadata</code></li>
</ul>
<p>Cihazı yeniden başlatın.</p>
<ul>
<li><code>fastboot reboot</code></li>
</ul>
<p><strong>Android 10 üstü ile gelen dinamik bölümlü cihazlar;</strong>
NOT: Bugjaeger kullanacak olanlar fastboot komutlarını ⚡ kısmından yapmalı :D</p>
<p>Cihazı fastboot moda alın</p>
<ul>
<li><code>adb reboot bootloader</code></li>
</ul>
<p>Cihazı fastbootd moda alın</p>
<ul>
<li><code>fastboot reboot fastboot</code></li>
</ul>
<p>Eğer cihazınıza kuracağınız GSI boyutu sistem bölüm boyutundan fazla ise şu komutları çalıştırın;</p>
<p>Product bölümünü temizleyin</p>
<ul>
<li><code>fastboot erase product</code></li>
</ul>
<p><strong>Başarılı olur ise yüklemeye geçin.</strong></p>
<p>Sistemi silin</p>
<ul>
<li><code>fastboot erase system</code></li>
</ul>
<p>GSI flaşlayın</p>
<ul>
<li><code>fastboot flash system &lt;dosya_yolu&gt;</code></li>
</ul>
<p>Cihazı sıfırlayın. Data ve metadata</p>
<ul>
<li>
<p><code>fastboot -w</code>
Veya</p>
</li>
<li>
<p><code>fastboot erase userdata</code></p>
</li>
<li>
<p><code>fastboot erase metadata</code></p>
<p>Cihazı yeniden başlatın.</p>
</li>
<li>
<p><code>fastboot reboot</code></p>
</li>
</ul>
<p>TWRP ile nasıl yükleyebilirim [<strong>önermem</strong>];
İndirdiğiniz xz dosyasını ayıklayın. Adını system.img olarak değiştirin (zorunlu değil). Cihazı recovery moda alın. Wipe&gt; Advanced Wipe kısmına gelin. Sistem i seçin ve temizleyin. İşlem bitince, yükle kısmına gelin. İmaj yüklemeye tıklayın. GSI imajinı seçin. Size hangi bölüme yazma olacağını seçmenizi ister, Sistem i seçin. İşlem bitince yeniden Advanced Wipe kısmına gelin. Dalvik/ART Önbelleği, Veri, Önbellek ve isteğe bağlı dahili depolamayı seçin ve temizleyin. Eğer isterseniz (vanilla GSI lar için) GApps kurulumunu yapın. Cihazı yeniden başlatın.</p>
<p>Eğer sorunlar olur ise bazıları için çözümler tabii ki de var. Ama bazılarında maalesef.</p>
<p>Sorumluluk kabul etmem. Her şeyden yapan kişi sorumludur.</p>
<p>Mutlu günler.</p>
]]></content:encoded></item><item><title>Gnome Aktiviteler kısayolunu dağıtımımızdan kaldırma</title><link>https://sxi.is-a.dev/post/gnome-activities-remove/</link><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sxi.is-a.dev/post/gnome-activities-remove/</guid><description>Merhaba. Bugün sizlere Linux kullanımımda Gnome sevdam dolayısıyla kullandığım süre boyunca işlevsiz bulduğum ve gözüme çok batan bir kısayolu nasıl kaldıracağımızı göstereceğim.
Kısayolumuz böyle duruyor: Kısayolumuzu kaldırmak için shell extensions altyapısını kullanacağız.
Eğer dağıtımınızda yüklü değilse blogumda yer alıyor Gitmek için tıklayınız
Eğer altyapımız dağıtımımıza entegre olduysa Gnome Eklentimizin bulunduğu siteye gitmek için tıklayabiliriz.
Eklentiyi yüklemek istediğimize dair ekranın tam ortasında bir pop-up çıkacaktır onay verdikten sonra Ekranımızı sade ve şık bir görünüme kavuşturuyoruz.</description><content:encoded><![CDATA[<p>Merhaba.
Bugün sizlere Linux kullanımımda Gnome sevdam dolayısıyla kullandığım süre boyunca işlevsiz bulduğum ve gözüme çok batan bir kısayolu nasıl kaldıracağımızı göstereceğim.</p>
<p>Kısayolumuz böyle duruyor:
<img loading="lazy" src="https://techolay.net/sosyal/ek/ekran-goeruentuesue-2024-05-18-15-11-23-png.47631/" alt="Kısayolumuz bu şekilde duruyor"  />
</p>
<p>Kısayolumuzu kaldırmak için shell extensions altyapısını kullanacağız.</p>
<p>Eğer dağıtımınızda yüklü değilse blogumda yer alıyor <a href="https://sxinar.github.io/post/gnome-shell-extensions/">Gitmek için tıklayınız</a></p>
<p>Eğer altyapımız dağıtımımıza entegre olduysa <a href="https://extensions.gnome.org/extension/744/hide-activities-button/">Gnome Eklentimizin bulunduğu siteye gitmek için tıklayabiliriz.</a></p>
<p>Eklentiyi yüklemek istediğimize dair ekranın tam ortasında bir pop-up çıkacaktır onay verdikten sonra <img loading="lazy" src="https://extensions.gnome.org/extension-data/screenshots/screenshot_744_p0oq1P0.png" alt="Ekranımız şık ve sade bir görünüme kavuşacaktır."  />
</p>
<p>Ekranımızı sade ve şık bir görünüme kavuşturuyoruz.</p>
<p>Makalemizin sonuna geldi Mutlu günler.</p>
]]></content:encoded></item><item><title>Gnome Kabuk Eklentisini İşletim sistemimize ekleyelim!</title><link>https://sxi.is-a.dev/post/gnome-shell-extensions/</link><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sxi.is-a.dev/post/gnome-shell-extensions/</guid><description>Merhabalar. Bugün Fedora kullanırken çok işime yarayan,linux kullanımımı çok işlevsel bir hale getiren &amp;ldquo;Gnome Eklentileri&amp;rdquo; uygulamasını nasıl Linux dağıtımımıza ekleyeceğimizi göstereceğim.
Öncelikle kullanmakta olduğumuz tarayıcımıza &amp;ldquo;Gnome Kabuk Bağlantısı&amp;rdquo; uzantısını eklememiz gerekiyor.
Chrome tabanlı tarayıcılar için uzantıyı Chrome Web Mağazası&amp;rsquo;nı kullanarak yükleyin .
Firefox için uzantıyı Mozilla Eklentiler sitesinden manuel olarak yüklemelisiniz.Lütfen Firefox&amp;rsquo;un bağlayıcı sürüm 8&amp;rsquo;den beri desteklendiğini unutmayın.
Tarayıcımıza uzantımızı eklediğimize göre artık dağıtımımıza bağdaştırıcı modeli terminal aracılığıyla yükleyeceğiz.
Arch Linux için</description><content:encoded><![CDATA[<p>Merhabalar.
Bugün Fedora kullanırken çok işime yarayan,linux kullanımımı çok işlevsel bir hale getiren <strong>&ldquo;Gnome Eklentileri&rdquo;</strong> uygulamasını nasıl Linux dağıtımımıza ekleyeceğimizi göstereceğim.</p>
<ul>
<li>
<p>Öncelikle kullanmakta olduğumuz tarayıcımıza &ldquo;Gnome Kabuk Bağlantısı&rdquo; uzantısını eklememiz gerekiyor.</p>
<ul>
<li>
<p>Chrome tabanlı tarayıcılar için uzantıyı Chrome Web Mağazası&rsquo;nı kullanarak yükleyin .</p>
</li>
<li>
<p>Firefox için uzantıyı Mozilla Eklentiler sitesinden manuel olarak yüklemelisiniz.Lütfen Firefox&rsquo;un bağlayıcı sürüm 8&rsquo;den beri desteklendiğini unutmayın.</p>
</li>
</ul>
</li>
<li>
<p>Tarayıcımıza uzantımızı eklediğimize göre artık dağıtımımıza bağdaştırıcı modeli terminal aracılığıyla yükleyeceğiz.</p>
<ul>
<li>
<p>Arch Linux için</p>
<p><code>pacman -Sy gnome-tarayıcı-bağlayıcısı</code> komutunu giriyoruz terminale.</p>
</li>
<li>
<p>Debian tabanlı dağıtımlar için</p>
<p><code>sudo apt-get install chrome-gnome-shell</code> komutunu giriyoruz terminal satırına.</p>
</li>
<li>
<p>Fedora tabanlı dağıtımlar için</p>
<p><code>dnf install gnome-browser-connector</code> komutunu terminal satırına yapıştırıyoruz.</p>
</li>
<li>
<p>Gentoo tabanlı dağıtımlar için</p>
<p><code>emerge -av gnome-extra/gnome-browser-connector</code> komutunu terminal satırına yapıştırıyoruz.</p>
</li>
<li>
<p>Ubuntu tabanlı dağıtımlar için</p>
<p><code>sudo apt-get install gnome-browser-connector</code> komutunu terminal satırına yapıştırıyoruz.</p>
<p>Daha sonra ise <a href="https://extensions.gnome.org/">Gnome eklenti Web sitesine buraya tıklayarak gidelim</a> daha sonra onay için bir pop-up çıkacak iznimizi vererdiğimize göre yazımızı sonlandırıyorum.</p>
<p>Mutlu günler diliyorum.</p>
</li>
</ul>
</li>
</ul>
]]></content:encoded></item><item><title/><link>https://sxi.is-a.dev/page/hakkimda/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sxi.is-a.dev/page/hakkimda/</guid><description/></item><item><title/><link>https://sxi.is-a.dev/tan%C4%B1t%C4%B1m/program-tanitim/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sxi.is-a.dev/tan%C4%B1t%C4%B1m/program-tanitim/</guid><description/></item><item><title>Haftanın yazılımı:AntennaPOD</title><link>https://sxi.is-a.dev/tan%C4%B1t%C4%B1m/haftanin-yazilimiantennapod/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sxi.is-a.dev/tan%C4%B1t%C4%B1m/haftanin-yazilimiantennapod/</guid><description>İşlevselliği ve gizliliği ile tanınan tamamen açık kaynaklı Podcast dinleme programı</description><content:encoded><![CDATA[<p><strong>Herkese merhaba.</strong></p>
<h1 id="mediatestpngmediaindirjpeg"><img loading="lazy" src="/media/test.png" alt=""  />
<img loading="lazy" src="/media/indir.jpeg" alt=""  />
</h1>
<p>Bugün sizler ile çevirisine katkım bulunan tüm dünyanın kullanmasını istediğim bir yazılımı &ldquo;AntennaPod&rdquo; uygulamasını tanıtacağım.</p>
<ul>
<li><strong>AntennaPod tamamen ücretsiz ve gizliliğinize saygılı bir podcast oynatıcısıdır. Dünyanın her yerindeki gönüllüler tarafından herhangi bir ticari çıkar olmaksızın yaratılmıştır. Birlikte açık bir podcasting ekosistemine katkıda bulunuyoruz. Böylece web&rsquo;in en iyi ses içeriğinin keyfini çıkarabilirsiniz.</strong></li>
</ul>
<p>Gönüllülük esaslı çalışıldığı için herhangi bir giderleri olmuyor tek kazançları ise kullanıcılar tarafından bağışlanan ücretler.</p>
<p>Kullanımı çok basit olabildiğince karmaşıklıkardan kaçırılmış.</p>
<p>AntennaPod ekibinin dilinden:</p>
<blockquote>
<p>AntennaPod&rsquo;un kullanımının basit olmasını ve aynı zamanda dinleme deneyiminiz üzerinde tam kontrol sahibi olmanızı istiyoruz.</p>
</blockquote>
<ul>
<li><strong>Açık Kaynak ve reklamsız</strong></li>
</ul>
<p>Firefox ve Signal gibi diğer harika yazılımlar gibi AntennaPod da açık kaynaktır. Bu, herkesin uygulamanın arkasındaki kodu inceleyip katkıda bulunabileceği anlamına gelir. Ve bu AntennaPod, açık kaynak ve gizlilik dostu <a href="https://www.f-droid.org/packages/de.danoeh.antennapod/">F-Droid uygulama mağazasında</a> mevcuttur .</p>
<p>Bu şekilde, hiçbir şüpheli veri toplama işlemi olmadığından emin olabilirsiniz (veya kendiniz kontrol edebilirsiniz). AntennaPod gönüllüler tarafından oluşturulduğu için uygulamada gezinirken sizi rahatsız eden reklamverenlere ihtiyacımız yok.</p>
<p>Ayrıca ekosisteme de önem veriyor AntennaPod ekibi.</p>
<blockquote>
<p>Açık bir podcasting ekosisteminden yanayız. Bir ekosistem ki</p>
</blockquote>
<ul>
<li>
<p>özgür konuşmayı destekler,</p>
</li>
<li>
<p>Podcast yayıncılarını yaratıcı çalışmaları için ödüllendiriyor,</p>
</li>
<li>
<p><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Closed_platform">dinleyicileri duvarlarla çevrili bahçelerdeki</a> erişilemez içeriklerden kurtarır ve</p>
</li>
<li>
<p><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Vendor_lock-in">kullanıcıların satıcıya bağımlı</a> kalmadan uygulamaları kullanmasına ve uygulamalar arasında geçiş yapmasına olanak tanır .</p>
</li>
</ul>
<p>Pratikte bu, mevcut herhangi bir RSS beslemesine abone olabileceğiniz, podcast yayıncılarını (mali olarak) desteklemenizi kolaylaştırdığımız ve verilerinizi senkronize edebileceğiniz, içe ve dışa aktarabileceğiniz anlamına gelir.</p>
<p>Ayrıca senkronizasyon da yapabiliyoruz.</p>
<p>Sadece podcast değil RSS okuyucu olarak da kullanabilirsiniz.</p>
<p>Say say bitmez!</p>
<h1 id="uygulamadan-görüntüler"><strong>Uygulamadan görüntüler</strong></h1>
<h1 id="mediascreenshot_2024-06-23-08-22-48-137_dedanoehantennapodjpgmediascreenshot_2024-06-23-08-22-57-859_dedanoehantennapodjpgmediascreenshot_2024-06-23-08-23-02-862_dedanoehantennapodjpgmediascreenshot_2024-06-23-08-23-24-458_dedanoehantennapodjpgmediascreenshot_2024-06-23-08-23-41-969_dedanoehantennapodjpgmediascreenshot_2024-06-23-08-23-46-678_dedanoehantennapodjpgmediascreenshot_2024-06-23-08-23-51-271_dedanoehantennapodjpgmediascreenshot_2024-06-23-08-23-55-523_dedanoehantennapodjpgmediascreenshot_2024-06-23-08-24-03-432_dedanoehantennapodjpgmediascreenshot_2024-06-23-08-24-11-006_dedanoehantennapodjpgmediascreenshot_2024-06-23-08-24-21-366_dedanoehantennapodjpgmediascreenshot_2024-06-23-08-24-31-444_dedanoehantennapodjpgmediascreenshot_2024-06-23-08-24-41-779_dedanoehantennapodjpgmediascreenshot_2024-06-23-08-24-45-004_dedanoehantennapodjpgmediascreenshot_2024-06-23-08-24-48-830_dedanoehantennapodjpgmediascreenshot_2024-06-23-08-25-07-545_dedanoehantennapodjpg"><img loading="lazy" src="/media/Screenshot_2024-06-23-08-22-48-137_de.danoeh.antennapod.jpg" alt=""  />
<img loading="lazy" src="/media/Screenshot_2024-06-23-08-22-57-859_de.danoeh.antennapod.jpg" alt=""  />
<img loading="lazy" src="/media/Screenshot_2024-06-23-08-23-02-862_de.danoeh.antennapod.jpg" alt=""  />
<img loading="lazy" src="/media/Screenshot_2024-06-23-08-23-24-458_de.danoeh.antennapod.jpg" alt=""  />
<img loading="lazy" src="/media/Screenshot_2024-06-23-08-23-41-969_de.danoeh.antennapod.jpg" alt=""  />
<img loading="lazy" src="/media/Screenshot_2024-06-23-08-23-46-678_de.danoeh.antennapod.jpg" alt=""  />
<img loading="lazy" src="/media/Screenshot_2024-06-23-08-23-51-271_de.danoeh.antennapod.jpg" alt=""  />
<img loading="lazy" src="/media/Screenshot_2024-06-23-08-23-55-523_de.danoeh.antennapod.jpg" alt=""  />
<img loading="lazy" src="/media/Screenshot_2024-06-23-08-24-03-432_de.danoeh.antennapod.jpg" alt=""  />
<img loading="lazy" src="/media/Screenshot_2024-06-23-08-24-11-006_de.danoeh.antennapod.jpg" alt=""  />
<img loading="lazy" src="/media/Screenshot_2024-06-23-08-24-21-366_de.danoeh.antennapod.jpg" alt=""  />
<img loading="lazy" src="/media/Screenshot_2024-06-23-08-24-31-444_de.danoeh.antennapod.jpg" alt=""  />
<img loading="lazy" src="/media/Screenshot_2024-06-23-08-24-41-779_de.danoeh.antennapod.jpg" alt=""  />
<img loading="lazy" src="/media/Screenshot_2024-06-23-08-24-45-004_de.danoeh.antennapod.jpg" alt=""  />
<img loading="lazy" src="/media/Screenshot_2024-06-23-08-24-48-830_de.danoeh.antennapod.jpg" alt=""  />
<img loading="lazy" src="/media/Screenshot_2024-06-23-08-25-07-545_de.danoeh.antennapod.jpg" alt=""  />
</h1>
<p>Beğendiniz mi?</p>
<p>Katkıda payınız olsun!</p>
<p><a href="https://antennapod.org/contribute/">https://antennapod.org/contribute/</a>her alanda AntennaPod kendine gönüllü geliştiriciler arıyor.</p>
<p><a href="https://github.com/Sxinar/AntennaPod_Turkce">Türkçe (tamamen değil) proje adresi</a></p>
<p><a href="https://antennapod.org/">Resmi proje web sitesi</a></p>
<p><a href="https://forum.antennapod.org/">Resmi proje forum adresi</a></p>
<p><a href="https://antennapod.org/documentation/">Dokümantasyon</a></p>
<p><a href="https://antennapod.org/download/">İndirin!</a></p>
<p>Web sitesini Türkçe&rsquo;ye kavuşturmak için çeviriye son hızla devam ediyorum.</p>
<p><strong>Bütün proje için AntennaPod ekibine Teşekkürler!</strong></p>
<p>İyi Podcast dinlemeler!</p>
]]></content:encoded></item><item><title>İletişim</title><link>https://sxi.is-a.dev/page/iletisim/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sxi.is-a.dev/page/iletisim/</guid><description>Merhaba sevgili okurum. Yazdıklarım hoşuna gittiyse,yazılarıma destek sunmak isterseniz,yazılarımda eksik bulduysanız,yazılarımdan size ait olanı mı buldunuz? O halde benimle iletişime geçebilirsiniz. Benimle iletişim kurmak isterseniz:
e-posta me.unreal462@simplelogin.com Veya
Bu Bir Butondur
Blog&amp;rsquo;um, RSS destekler. Yazılarımı beğendiyseniz ve takip etmek isterseniz RSS okuyucunuz üzerinden blogumu takibe alabilirsiniz.
Bu site, Hugo kullanılarak ve PaperMod temasıyla oluşturulmuştur. Ayrıca bu site en güncel HUGO ve PaperMod temasını anında güncelleme desteklidir.</description><content:encoded><![CDATA[<p>Merhaba sevgili okurum.
Yazdıklarım hoşuna gittiyse,yazılarıma destek sunmak isterseniz,yazılarımda eksik bulduysanız,yazılarımdan size ait olanı mı buldunuz?
O halde benimle iletişime geçebilirsiniz.
Benimle iletişim kurmak isterseniz:</p>
<p><strong>e-posta</strong> <a href="mailto:me.unreal462@simplelogin.com">me.unreal462@simplelogin.com</a>
Veya</p>
<p><!-- raw HTML omitted -->Bu Bir Butondur<!-- raw HTML omitted --></p>
<p><em>Blog&rsquo;um, <a href="https://sxinar.github.io/index.xml">RSS</a> destekler. Yazılarımı beğendiyseniz ve takip etmek isterseniz RSS okuyucunuz üzerinden blogumu takibe alabilirsiniz.</em></p>
<hr>
<p>Bu site, <a href="https://gohugo.io/">Hugo</a> kullanılarak ve <a href="https://github.com/adityatelange/hugo-PaperMod/">PaperMod</a> temasıyla oluşturulmuştur. Ayrıca bu site en güncel HUGO ve PaperMod temasını anında güncelleme desteklidir.</p>
]]></content:encoded></item><item><title>TWRP derleme rehberi</title><link>https://sxi.is-a.dev/post/twrp-derleme-rehberi/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sxi.is-a.dev/post/twrp-derleme-rehberi/</guid><description>Android cihazlar için detaylı TWRP derleme rehberimi okumaktasınız iyi okumalar</description><content:encoded><![CDATA[<ul>
<li>
<p>Herkese merhaba, sevgili okurlarım, bugün sizlere güncel şekilde nasıl TWRP derleneceğini anlatacağım. Umarım rehberi beğenirsiniz.</p>
<p><strong>Yapacağınız işlemlerin sorumluluğu size aittir.</strong></p>
<p><strong>Gereksinimler</strong>:</p>
</li>
<li>
<p>100 GB depolama.</p>
</li>
<li>
<p>Linux (ben Manjaro kullandım)</p>
</li>
<li>
<p>Ve tabii ki de benim rehberim :)</p>
</li>
</ul>
<!-- raw HTML omitted -->
<p>TWRP cihaz ağacı oluşturmak aslında oldukça basittir. Piyasadaki çoğu cihazın cihaz ağacı genelde derlenmiş olarak verilir. Ancak bazı cihaz ağaçları çalışmayabilir veya sizin cihaz ağacınız bulunmayabilir. İşte cihaz ağacı oluşturma adımları:</p>
<p><code>mkdir &lt;cihazagaci&gt;</code><br>
<code>cd &lt;cihazagaci&gt;</code><br>
<code>pip install twrpdtgen</code></p>
<p>Bu aşamada stock ROM içinden <strong>recovery.img</strong> almanız gerekmektedir. <strong>recovery.img</strong>&lsquo;yi bu dizine kopyalayın ve daha sonra:</p>
<p><code>python3 -m twrpdtgen recovery.img</code></p>
<p>Komutunu girin. Cihaz ağacınız <code>output/&lt;marka&gt;/&lt;cihaz kod adı&gt;</code> klasörüne gelecektir.</p>
<!-- raw HTML omitted -->
<p>Bu adımda sağlam bir internet bağlantınızın olmasını öneririm. Uzun sürebilir.</p>
<p>Önceki adımdan <code>cd</code> komudu ile ana dizine gelin ve daha sonra:</p>
<p><code>mkdir twrp</code><br>
<code>cd twrp</code><br>
<code>repo init -u https://github.com/minimal-manifest-twrp/platform_manifest_twrp_omni.git -b twrp-9.0</code><br>
<code>repo sync</code></p>
<p>Komutlarını girin. Dosyaların indirilmesi dediğim gibi uzun sürebilir.</p>
<!-- raw HTML omitted -->
<p>Şimdi 1. adımda yaptığımız cihaz ağacını, TWRP konumuna gidip <code>device/&lt;cihaz markası&gt;/&lt;cihaz model numarası&gt;</code> konumuna kopyalayın.</p>
<p><strong>Not: Dosyaları siz oluşturmalısınız, eğer hazır bir cihaz ağacı kullanacaksanız</strong> <code>git clone cihazagaciurl device/&lt;marka&gt;/&lt;model kodu&gt;</code> girerek indirebilirsiniz.<br>
Bu işlemleri de tamamladığınıza göre, artık derlemeye geçebiliriz.</p>
<p>Öncelikle <code>export ALLOW_MISSING_DEPENDENCIES=true</code> diyoruz.<br>
Daha sonra <code>. build/envsetup.sh</code> diyoruz. Çıkan şey hata gibi gelse de değildir.<br>
Daha sonra <code>lunch</code> komutunu giriyoruz. Ekrana birkaç tane şey gelecektir. Buradan cihaz modelinizin yanında <strong>-eng</strong> yazanı kopyalıyoruz. <strong>örnek: omni_a505f-eng</strong> gibi.<br>
Daha sonra lunch komutunu girip yanında yapıştırın. Örnek: lunch omni_a505f-eng<br>
Daha sonra <code>mka recoveryimage</code> komudunu giriyoruz ve derlenmesini bekliyoruz. Bittiğinde <strong>recovery. İmg</strong> sisteminizde olmalı.</p>
<p>Artık TWRP derlendi. Cihazınız vbmeta istiyorsa, <strong>vbmeta.img</strong> ile bir ZIP&rsquo;e sıkıştırarak kurulum gerçekleştirebilirsiniz.</p>
<p>Umarım rehber işinize yaramıştır. Tüm sorularınızı aşağıda sorabilirsiniz. İyi günler dilerim.</p>
]]></content:encoded></item></channel></rss>