<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Posts on basaransemih</title><link>https://basaransemih.github.io/post/</link><description>Recent content in Posts on basaransemih</description><generator>Hugo -- 0.125.5</generator><language>tr</language><lastBuildDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://basaransemih.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ADB ile sistem pil optimize etme</title><link>https://basaransemih.github.io/post/android-pil-optimizasyonu/</link><pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://basaransemih.github.io/post/android-pil-optimizasyonu/</guid><description>Merhaba sevgili okurlar覺m. Biliyorsunuz Andoid 7 繹ncesinde telefonlarda uygulamalar optimize ediliyor diye bir ifade 癟覺kard覺. Android 7 sonras覺 bu optimizasyonu Android kald覺rd覺.(san覺r覺m Samsung devam ettiriyor) Asl覺nda Android 7 ve sonras覺 eer bu artlar覺 kar覺lamam覺 olman覺z halinde kendisi yap覺yor. artlar:
telefonunuzun arja tak覺l覺 olmas覺 gerekiyor. 100% arj durumunda olmas覺 gerekiyor. telefon a癟覺k durumda olmal覺. Yani kapal覺 olmamal覺. telefon kullan覺lmamal覺. telefonda aktiv bir ilem yap覺lmamal覺 (繹rnek muzik 癟almamal覺, video izlenmemeli) ( en az 30 dakika ) Asl覺nda uygulama optimizasyonu pil i癟in gerekli bir ey olduu i癟in ve yukar覺daki artlar覺 kar覺lamayanlar i癟in bug羹n ADB ile nas覺l uygulama optimizasyonu yapaca覺n覺z覺 g繹stereceim.</description><content:encoded><![CDATA[<p>Merhaba sevgili okurlar覺m.
Biliyorsunuz Andoid 7 繹ncesinde telefonlarda uygulamalar optimize ediliyor diye bir ifade 癟覺kard覺.
Android 7 sonras覺 bu optimizasyonu Android kald覺rd覺.(san覺r覺m Samsung devam ettiriyor)
Asl覺nda Android 7 ve sonras覺 eer bu artlar覺 kar覺lamam覺 olman覺z halinde kendisi yap覺yor.
artlar:</p>
<ol>
<li>telefonunuzun arja tak覺l覺 olmas覺 gerekiyor.</li>
<li>100% arj durumunda olmas覺 gerekiyor.</li>
<li>telefon a癟覺k durumda olmal覺. Yani kapal覺 olmamal覺.</li>
<li>telefon kullan覺lmamal覺.</li>
<li>telefonda aktiv bir ilem yap覺lmamal覺 (繹rnek muzik 癟almamal覺, video izlenmemeli) ( en az 30 dakika )
Asl覺nda uygulama optimizasyonu pil i癟in gerekli bir ey olduu i癟in ve yukar覺daki artlar覺 kar覺lamayanlar i癟in bug羹n ADB ile nas覺l uygulama optimizasyonu yapaca覺n覺z覺 g繹stereceim.
ncelikle ayarlar men羹s羹ne giriyoruz.
MIUI s羹r羹m numaras覺na t覺kl覺yoruz 5-6 defa (dierleri i癟in 癟ekirdek s羹r羹m羹ne) sonra gelitirici se癟eneklerinde USB hata ay覺klama a癟覺yoruz.</li>
</ol>
<p>Minimal adb and fastboot program覺n覺 bilgisayara indiriyoruz.
Sonra telefinu bilgisayara bal覺yoruz.
Su komutlar覺 ADB sat覺rlar覺na giriyoruz.</p>
<p>adb devices
adb shell &ldquo;cmd package bg-dexopt-job&rdquo;
Komutunu girin.</p>
<p>Eer Android 10 ve 羹zeri kullan覺yorsan覺z ilem bitdiinde success yaz覺s覺 癟覺kacakt覺r. Android 7-9 s羹r羹mlerindeyse ilem bitince komut penceresinde yeni sat覺ra gecilecektir. Oradan ilemin bitdiini anlayabilirsiniz. Bu ilemi yeni ROM kurdukdan sonra veya romunuzu g羹ncelledikden sonra (繹rnek haftal覺k ROM&rsquo;lar kullan覺yorsan覺z her hafta yeni g羹ncellemeden sonra bu ilemi yap覺n) yapman覺z 繹nerilir. TWRP 羹zerinden Wipe/Cache ve Wipe/Dalvik yapt覺kdan sonra da bu ilemi yapman覺z 繹nerilir. Uygulamalar覺n覺z g羹ncellemeden sonra yava a癟覺l覺yorsa, bu ilemi yapman覺z cihaza iyi gelecektir.
Mutlu g羹nler :)</p>
]]></content:encoded></item><item><title>Merhaba D羹nya</title><link>https://basaransemih.github.io/post/merhaba/</link><pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://basaransemih.github.io/post/merhaba/</guid><description>Merhaba ben Semih Baaran burada 繹nemli duyuru ve blog yaz覺lar覺m覺 ve b羹t羹n link adreslerimi bulabilirsiniz. Yard覺mlar覺 i癟in btt.community/u/wise teekk羹rler 弘</description><content:encoded>&lt;p>Merhaba ben Semih Baaran burada 繹nemli duyuru ve blog yaz覺lar覺m覺 ve b羹t羹n link adreslerimi bulabilirsiniz.
Yard覺mlar覺 i癟in btt.community/u/wise teekk羹rler 弘&lt;/p></content:encoded></item></channel></rss>