<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Android on Sxinar</title><link>https://sxinar.github.io/tags/android/</link><description>Recent content in Android on Sxinar</description><generator>Hugo -- 0.127.0</generator><language>tr</language><lastBuildDate>Sun, 02 Jun 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sxinar.github.io/tags/android/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>GSI nedir nasıl kurulur?</title><link>https://sxinar.github.io/post/gsi-kurulumu/</link><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sxinar.github.io/post/gsi-kurulumu/</guid><description>Merhaba
Bugün yazımda Custom rom derlenmeyen-destek almayan cihazlar için alternatif rom olan &amp;ldquo;GSI&amp;rdquo; nedir onu anlatacağım.
GSI nedir? GSI&amp;rsquo;nın açılımı Generic System İmage olup Türkçe olarak Genel Sistem İmajı (Jenerik olarak da söylenebilir). Ayrıca Project Treble olarak geçer. AOSP ve diğer Custom ROM dağıtımlarının GSI ları bulunmakta. GSI bir rom değildir! Ve bunların bir listesi mevcut. Aşağıda vereceğim.
GSI kurmanın en büyük 2 sebebi;
Daha yüksek Android sürümü Ve insanların kendi arayüzlerini beğenmemesi GSI kurmanın eksileri;</description></item><item><title>ADB ile sistem pil optimize etme</title><link>https://sxinar.github.io/post/android-pil-optimizasyonu/</link><pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sxinar.github.io/post/android-pil-optimizasyonu/</guid><description>Merhaba. Biliyorsunuz Andoid 7 itibariyle sistem açılışında telefon uygulamalarının optimasyonunu kaldırdı. Aslında Android 7 ve sonrası eğer bu şartları karşılaşmamış olmanız halinde kendisi yapıyor.
Gerekli Şartlar ise şunlardır:
Telefonunuzun şarja takılı olması gerekiyor. 100% şarj durumunda olması gerekiyor. Telefon açık durumda olmalı. Yani kapalı olmamalı. Telefon kullanılmamalı. Telefonda aktif olarak bir işlem yapılmamalı (örnek muzik çalmamalı, video izlenmemeli) ( en az 30 dakika ) Aslında uygulama optimizasyonu pil için gerekli bir şey olduğu için ve yukarıdaki şartları karşılamayanlar için bugün ADB ile nasıl uygulama optimizasyonu yapacağınızı göstereceğim.</description></item></channel></rss>